中国有咩創新科技？咁多年來抄左啲咩？

支那宝 嗰啲唔係創新下話

大本營係深圳，港共又想派新份證

頭髮豉油，合成蛋之類囉！！！

支那喺偷呃拐騙方面真正超英超埋美

強國新4大發

支付寶/網購，高鐵，分享單車，滴滴租車

好似係咁
佢地自稱

支付寶 ， 參考 blockchain (Bitcoin)
高鐵？？？
分享單車/滴滴 = uber / airbnb

btw, 外國有咩新idea ， 放落鸁國就可以賺盡中國人錢

錯
係強國人抄左，就變左自己

印象中, 膠鐵本身係買法國contract 做。做到咁上下就話貴唔用法國技術。
同一個情況都apply 係核電廠上。

抄人或偷人野就變成自主研發

支付寶同bitcoin完全唔同喎

PayPal

大陸嘅金融嘢，乜嘢返水回贈，玩到出神入化

幾年前馬雲自己講對 blockchain 好有興趣， 唔知將 blockchain 的某啲技術放咗入去支付寶未